有冇人係睇英美劇學英文？

想主動接觸多d英文 睇下劇嚟充實自己

1. 字幕係中英 英 定冇字幕比較有效

2. 聽唔明/唔識d vocab嘅話
逐句停查字典
定由佢繼續講？因為有d嘢重複講可能會get到？

有冇人可以分享下經驗 用咩方法學英文
或者仲有咩要注意

我覺得有齊中英比較好
冇字幕根本唔知佢做緊乜

開中英會唔會不自覺淨係睇中文

用中文睇一兩次明大概講咩
之黎用英文係咁聽係咁repeat
聽唔明睇英文原稿
聽到自己滿意為止

不過我係睇小說，上網搵audiobook

唔好開中文字幕 淨係睇英文
唔識就先用查中文意思
之後耐左就試下用英英字典

個人覺得睇字幕學英文個轉換應該係咁
1）中英字幕
方便掌握vocab 但要強迫自己望英文個字幕

2）英字
開始睇得明7成既時候就全英，會見到好多生字

3）中字
淨睇中字既原因係比你訓練listening 去到呢個階段你會發現自己無左字幕根本咩都聽唔明 中文字幕可以輔助你去驗證自己理解到既野

4）無字幕
最後一步

利申 個人經驗 9up

小說應該好多vocab 有冇用生字簿之類嘅嘢記低
定係逼自己記入腦
遲下就算唔記得 查到記得為止好d?

由淺入深

我個做法係
會查生字，不過唔會寫解釋係個生字隔離，只會highlight佢
逼自己repeat個陣用腦諗返出黎

因為我會將本小說斬件，每part都會repeat睇同聽好多次，所以自自然然會記得，唔會好似默書咁背生字

如果真係怕唔記得可以做生字簿

上youtube睇walking dead(drama or game)
COD 單人，學到嘅生字會practical D，睇岩phrase或者句子不彷搵本notes抄低，唔怕柒可以睇片跟住讀。

我用黎學廣東話

我廢，無記性
生字學唔到幾多
但口音改善左好多

我認同
中學個陣有睇開英美劇個d同學d口音係好d同講得順暢d

其實學好英文應該多管齊下。

睇英美劇/電影、Youtube(歌片、打機片、電視節目、vlog等等)、新聞(BBC, ABC, SCMP, Young Post)、雜誌 (Economist, New York Times, TIME Magazine)、書(fiction, non-fiction)

呢啲都係一啲普及嘅學英文渠道,大部分只要有電腦就做到
坊間補習社教嘅英文大部分不可取

開頭我係search 條片有無中文字幕翻譯黎睇， 但之後聽得多慣左YouTuber講野既速度之後我就係開英文字幕既
依家有時會覺得條片太慢仲會開1.5倍速黎睇

英美劇對聆聽能力有幫助

但教唔到發音
反而仲混亂咗 唔明點解咁讀
譬如英文連讀、略讀、合音等現象

正確發音始終靠國際音標
文法係要腳踏實地學習

睇完學到嘅只有
Damn it
Fuck you
Oh Shit
Who the hell do you think you are
What the hell is wrong with you
Screw you
What the heck
You son of the bitch

咁岩睇正vin diesel果啲咁嘅含撚嘴就真係食得屎

睇左幾季乜撚都學唔到

係有底進步 唔係無去有

十句查一都無心機睇啦

睇劇睇書都有好多生字唔識
但有d字根本自己係極少機會係日常生活用得番

1
要上手用英文字幕好d
慢慢捉到個語感同節奏
我試過練listening 一集睇咗兩次
一次認真睇，一次齋聽
一開始無字幕你聽唔明就無心機睇落去

如果真係想試無字幕，可以睇YouTube 片或者綜藝節目
例如Master Chef
用字簡單同生活化d

2
我個時做法係先抄低，之後再查字典

信我
一定會